\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme{m}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% USER DEFINED %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[spanish,es-lcroman,es-nosectiondot]{babel}

%para las tablas grandes
\usepackage{longtable}

% Tablas que se autoajustan
\usepackage{tabularx}

$if(NombreCurso)$
\title{$NombreCurso$}
$endif$
$if(Plan)$
\subtitle{$Plan$}
$endif$
$if(Profesor)$
\author{$Profesor$}
$endif$
$if(date)$
\date{$date$}
$endif$
$if(Instituto)$
\institute{$Instituto$}
$endif$

$if(tec-template)$
\titlegraphic{\hfill\LatexIncludegraphics[width=3.5cm,height=1.5cm,keepaspectratio]{Pictures/tec}}
$else$
  $if(LogoInstituto)$
    \titlegraphic{\hfill\LatexIncludegraphics[width=3.5cm,height=1.5cm,keepaspectratio]{Pictures/$LogoInstituto$}}
  $endif$
$endif$

$if(tec-template)$
  \definecolor{LightLightBrown}{HTML}{FFFFFF} %Rojo TEC para Titulos
  \definecolor{mLightBrown}{HTML}{ED3F36} % Rojo TEC ed3f36
  \definecolor{mDarkTeal}{HTML}{003366} % Azul TEC

  \setbeamercolor{frametitle} {fg=LightLightBrown}
$else$
  \definecolor{LightLightBrown}{HTML}{EB941B}
  \setbeamercolor{frametitle} {fg=LightLightBrown}
$endif$


% Bold with color
\let\oldtextbf\textbf
\renewcommand{\textbf}[1]{\textcolor{alerted text.fg}{\oldtextbf{#1}}}

% Delete frametitle numbering after using autobreak
\setbeamertemplate{frametitle continuation}{}

%\let\oldframe\frame
%\renewcommand\frame[1][allowframebreaks]{\oldframe[#1]}

% Add columns to presentation
\newcommand{\columnsbegin}{\begin{columns}[T]}
\newcommand{\columnsend}{\end{columns}}

% Correct problem with autocite and pandoc
\newcommand{\autocite}[1]{\cite{#1}}

%Set size for all the images

\let\LatexIncludegraphics\includegraphics 
\renewcommand{\includegraphics}[2][]{\LatexIncludegraphics[width=4in,height=1.5in,keepaspectratio]{#2}}

% Se corrige el problema con el icono al momento de recrear el comando includegraphics
\setbeamertemplate{bibliography item}{\LatexIncludegraphics[width=3.5em]{Pictures/book}}

% Allow frame breaks by default
\let\oldframe\frame
\renewcommand\frame[1][allowframebreaks=0.7]{\oldframe[#1]}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END USER DEFINED %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\spanishsignitems

\maketitle

$if(toc)$

\begin{frame}
  \frametitle{Agenda}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

$endif$

\section{Profesor}

\begin{frame}{Profesor}

  \begin{tabularx}{\textwidth}{p{3cm}p{10cm}}
        \textbf{Profesor:}                  & $Profesor$         \\
        \textbf{Correo:}                            & $Email$         \\
        \textbf{Página:}                     & $PaginaProfesor$           \\
        \textbf{Twitter:}                     & $Twitter$           \\
                                                    &                       \\
        \textbf{Horario y Lugar de Consulta:}       & $HorarioConsulta$            \\
    \end{tabularx}

\end{frame}

\section{Aspectos del plan de estudios}

\begin{frame}{Datos generales}

  \begin{tabularx}{\textwidth}{p{6cm}p{10cm}}
        \textbf{Nombre del curso:}                  & $NombreCurso$         \\
        \textbf{Código:}                            & $CodigoCurso$         \\
        \textbf{Tipo de curso:}                     & $TipoCurso$           \\
                                                    &                       \\
        \textbf{Nº de créditos:}                    & $Creditos$            \\
        \textbf{Nº horas de clase por semana:}      & $HorasClase$          \\
        \textbf{Nº horas extraclase por semana:}    & $HorasExtraClase$     \\
    \end{tabularx}

\end{frame}


\begin{frame}{Datos generales}

  \begin{tabularx}{\textwidth}{p{4cm}p{5.5cm}}
        \textbf{Ubicación en el plan de estudios:}  & $UbicacionPlan$       \\
        \textbf{Requisitos:}                        & $Requisitos$          \\
        \textbf{Correquisitos:}                     & $Correquisitos$       \\ 
        \textbf{El curso es requisito de:}          & $RequisitoDe$         \\
        \textbf{Asistencia:}                        & $Asistencia$          \\
        \textbf{Suficiencia:}                       & $Suficiencia$         \\ 
        \textbf{Posibilidad de reconocimiento:}     & $Reconocimiento$      \\
        \textbf{Vigencia del programa:}             & $Vigencia$            \\
    \end{tabularx}

\end{frame}


$body$

\end{frame}

\end{document}
